日揆公開關注香港情況ㅤ本田圭佑稱遭「假新聞」誤導向日府道歉

【體路專訊】日本球星本田圭佑日前在 Twitter 發文，批評日府拒絕參加就「港版國安法」批評中國的聯合聲明。不過日本首相安倍晉三昨日（8 日）在國會表示對香港情況深感憂慮，內閣官房長官菅義偉亦對不實報道表示失望。本田昨晚轉發相關新聞，並向日府道歉。

日本內閣官房長官菅義偉昨午於記者會上，被問到有關日府拒絕批評中國的報道時，強調美英等國肯定日本的做法，相關傳言完全不屬實，又指日本早於其他國家對香港的事情深表憂慮，已向中方直接及明確提出。首相安倍晉三其後在國會上表示，香港是日本重要伙伴，能夠維持一國兩制及以穩定及民主方式處理事情非常重要，又對「港版國安法」深感憂慮。本田圭佑傍晚再於 Twitter 轉發相關新聞並致歉：「共同社是否做了假新聞？對不起，政府的各位。」

《共同社》日前報道，日府拒絕參加就「港版國安法」批評中國的聯合聲明，原因是希望與中國改善關係，此舉令美國等相關國家感到失望。本田在 Twitter 轉發相關新聞，更發文批評日本政府：「為甚麼日本拒絕參與批評中國的聲明！即使選擇犧牲香港民主，都要有拒絕的理由，在聽到理由之前，我是不能接受的。」有球迷留言提醒他《共同社》經常有假消息，本田隨後補充：「假如這篇報道屬實，日本就有嚴重問題；假如報道不實，共同社就有嚴重問題。」

33 歲的本田圭佑現效力巴甲保地花高，同時身兼柬埔寨國家隊領隊。去年 11 月時值反修例的理大衝突，本田帶隊作客香港出戰世界盃亞洲區外圍賽，亦曾在 Twitter 發文指香港沒有因為示威活動而治安很差。

炒車了

炒咩車啫係假新聞問題 佢又道咗歉 敢作敢為